上海逾 4500 宗電力故障報告 零下 7 度洗澡突然停電

近月多個地方天氣寒冷，受極端寒流吹襲下，中國全國多地氣溫急降至攝氏零度以下。繼北京之後，上海多區昨（7）日晚上，在無預警下突然停電。多名居民反映寓所電閘反覆「跳掣」，路燈失靈，全市發生超過 4,500 宗故障。

上海電力部門強調，電網運行穩定，但因用戶取暖需求急增，有零星用戶設備出現低壓停電、跳掣等情況，當局共收獲 4,569 宗故障報告。國家電網上海電力公司派出 6,853 人次搶修。截至周五（8日）上午 7 時，所有故障已完成維修，恢復供電。有業內人士推測，此次停電的原因可能是部分配電網故障及用戶內部故障，在冬季用電高峰頗為常見。

網民則紛紛上網留言抱怨：「很久沒有停電了，快凍死了」、「楊浦已停電 2 小時，還好有蠟燭」、「我都無語了，上海這是啥情況。天天晚上停電。連個通知都不發」、「零下七度的夜晚，洗澡洗到一半竟然停電了。一個小時過去了，電還沒有搶修好」、上海現在 -7 度啊。不開空調受不了」、「上海市民喜迎晚間停電，節約能源，為國家做貢獻」等。

今鋪真係處死式熱水爐

「上海市民喜迎晚間停電，節約能源，為國家做貢獻」等。

連上海呢啲支共日日拎出嚟J嘅最頂尖一綫城市都搞成咁 住農村果堆應該都凍撚死得七七八八啦

著多幾件衫沖涼囉！驚條毛！

中國人吃草可以活一年

煤氣無電都唔著 燒煤啦 係哦煤都禁左 姐係得返燒柴

為國捐軀有乜所謂

儲水式熱水爐贏番次喎。停電都唔會即刻無熱水

聽黨話 跟黨走

今晚開大d暖氣

不如索性燒炭就算啦 成個冬季仲流流長不如一鋪過搞掂佢仲化算

中國的電力，不用其他國家擔心

agree，煲咗果啲可以用埋去

但係個煲未必保暖

國家很強大！

電都冇！食屎啦！

應節則慳

停電應該會停埋水
因為水泵行唔到

上海市民喜迎晚間停電，節約能源，為國家做貢獻

蔥凍水？

呢個溫度絕對唔係比人住
好快有大災難

好凍好凍

你都傻既
中共式數學係死幾撚多件都係人口14億

google 冰鎮韭菜

點解零下7℃唔開暖氣呀

沒事兒

仲有黨，驚閪凍咩屌你老味

叫習大大呢個紅太陽出黎囉
包保即刻熱撚過非洲

反而農村山旮旯可以偷雞燒柴取暖
再唔係燒柴煮嘢食嗰啲可以圍爐取暖
大城市一斷電拜鳩拜

上海好多工廠

生意好訂單好多吖嘛

停電好正常姐係咪？

哇屌 召喚

唔會咁快凍架嘛

香港落雪未

俾我就忍住唔沖涼
反正唔出汗唔沖涼幾日冇乜嘢
到忍唔到嗰陣再算

強國都會無電㗎

見到大陸咁的情況, 我寧願香港再凍多幾十度

一睇到標題，笑咗出聲

可唔可以唔好少少事講出來? 完全阻住黨嘅發展

刁大大是我們的紅太陽

唔駛驚, 有習爺爺嘅溫暖

中國的石頭我最擔心

thx明了

好先進

屌你老母你班低等賤民 當年紅軍長征連涼都冇得沖 依家有水俾你沖涼仲咁撚多嘢講?

死鬼賭王個女係微博叫救命。係上海屋企水管結凍無水沖涼

係條街斬棵樹燒水沖涼算啦

有無圖笑下

字面睇應該係acb overcurrent 跳制😥

唔係咩無電無煤wor🤔

上海都有連登仔

你媽B上海人我這沒事兒

自動參加冰桶挑戰

點解會話用電果個問題
唔係話供電果個有問題

苦命不怨政府

開個暖氣先

假都有人信..

星期六日我ok架黎緊兩日都唔沖

為國家做貢獻

農村仲可以燒煤燒炭燒垃圾取暖
大城市連屋企門口都已經俾人釘死

世紀問題，支爆未？

儲水式 圓寂了

內膽出面有隔溫物料

沒有了熱水 你還有黨呀

農村上網申訴都有問題
無事～

我出生咁多年 都未試過停電嘅感覺
上海真係好先進好吸引好刺激

北極圈西伯利亞的強烈寒潮讓台灣、大陸等地都陷入冰凍狀態，超級冷。而賭王千金何超蓮昨（7日）在負7度上海的住家，沒想到水管被凍住了，讓她崩潰上網求救。
何超蓮今（8日）凌晨發文，「工作完帶妝回到家想卸妝洗個熱水澡....結果我家沒水，搞了一輪原來我家水管被凍住了。」她無奈求救，「上海負7度負的很認真.......水管解凍有辦法嗎？」貼文一出，多數粉絲都點名「去鄧紫棋家洗」；何超蓮看完更無奈，「她不在上海。」

全部在網上發文抱怨的都犯國安法

還有愛國心

除埋精子數量呀

笑什麼, 你也是中國城市!

香港政府咁擦鞋, 分分鐘,

為配合國定環保政策, 每星期停兩晚電啦~

有咩做唔出?

沖涼太密對身體有害，導致免疫力下降，所以上海市民應該對黨表示感恩。

侵幾時帶兵打鳩支那，知道上邊手足頂得好辛苦

中國一線城市都停電

零下7度 無凍水架啦
已經結哂冰

上海都得

香港每日都有不同地方跳電， 最緊要係起唔起得返姐

跟黨走

你們還有黨

其實個區停電 係咪會停埋網 唔係既話D 發射站係咪有後備電

幾有創意

同我凍撚死哂佢

有冇人ＦＣ今晚有幾多單火警？

永久停電變左夜上海重正

為了黨 這不算什麼

環保啫

咁你支那快啲鎖國踢走小香港啦
咁撚多人返鄉下證明單程證無必要

推

黑龍江零下40度冇電都未嘈，或者凍死哂

仲講到野即係未死得啦

DIU，撳錯負皮

開始有依種想法
就係武肺再爆發既開端

睇字都覺得凍

新買的Tesla電動車
會否有電叉？

俾人熄大制唔係叫故障 , 係叫整蠱

奶共撚記住去大媽區

半夜都趕緊工

笑咩啊 好快到香港

點勼呢啲po就見唔到平時啲五毛

強国有啲大嘅工廠區係興請人番night shift 24小時咁keep著出野
佢地電平人平, 覺得放晒工, 啲機放係度冇人用緊會好浪費

韮菜被冰鎮，口感更爽脆

農村唔係早排先俾人打, 同掉晒啲工具, 逼佢地轉電/"環保媒"之類咩

犧牲小我，完成大我

真係有你呢啲 ON9 仔信工業用電用到城市都要停電

鬼唔知唔關事
不過你#110 講到啲廠唔會半夜趕工咁

凍冰冰沖住涼睇呢啲
d 水特別暖

說好的向強國買電

等我聽朝又開大啲廁所暖氣沖涼先，沖足三個字

熱撚過真太陽

真
有得沖好沖
火力全開，40度水，暖氣MAX

不為國家添煩添亂

有党嘅指揮、有習大大就有溫暖啦，使乜暖氣啫

環保

自焚最暖

氣溫零下7度啲水可以沖幾耐

煤氣熱水爐個電係用乾電池架用過未

國家面前 怕咩冇電

零下7度 算得係d咩

強烈支持搬起石頭砸自己的腳

仲識上網講即係冇事啦

我國每晚咁停兩個鐘
啲19環保Champaign 熄燈1分鐘完全比下下
所以幾時都話中國係最大贏家
環保領先全球

邊有咁齋，仲有地溝油爆樹皮呢?
食到肥肥白白

d水係水喉入面又會唔結冰咁好
如果結左冰，一係冇水用，一係爆水管

班毛只會喺同美國/Trump相關嘅posts到帶風向

沒事沒事

中國人嘅底氣
出到去係左膠鬼仔鬼妹面前威下都得

「上海市民喜迎晚間停電，節約能源，為國家做貢獻」
真係喜氣洋洋

你肯定未用過

慘豬豬囉，我＋7度屋企都開暖氣啦

屌 好過本身嗰個

鳩都縮

習爺爺的温暖一下子傳到身上.jpg

冇電啫 仲以為幾大件事

黨畀你嘅考驗黎

蝗蟲又冇咗下文，三峽大壩又冇事，凍一陣實捱得過啦，捱吓最終都冇事，驚西咩

嗰啲po頭十個回覆內起碼有一個

更好融入國家發展大局
零下7度上海喜迎停電夜

唔沖涼咪得LOL

祖國偉大驚閪咩

芝麻人咁污糟都唔沖涼架啦
無事嘅

西伯利亞人

我架車既故障原因係無油！

who?

零下7度停埋電個腦仲諗住要沖涼先唔正常

今晚個電暖爐開高兩度先

世界疫情下，點解外貿訂單會激增？ 度度都lock down， 啲單仲多過上年？

一沖全部肌肉痿縮

心中有黨 負7度也溫暖

諗住習大大咪暖囉

新式既煤氣熱水爐要連住電嫁....

希望佢哋快啲凍能死

支那人沒有一個是無辜的

唔係著果下先要電咩 沖沖下斷應該無問題

沖到一半唔通唔沖咩？

傻b別造謠

我果個就唔得 一斷電就gg
因為每次開熱水都需要有電....

你想唔想試
如果開住制沖到8分鐘
熱完閂制大約6分鐘行刑